el cigüeña contar mucho leyenda a su pequeño y todo ellos suceder en el pantano o el cenagal
generalmente ser historia adaptar a su edad y a el capacidad de su inteligencia
el cría más pequeño se extasiar cuando se le decir cribel crabel plurremurre
lo encontrar divertido pero el que ser algo mayor reclamar cuento más enjundioso y sobre todo le gustar oír historia de el familia
de el 2 leyenda más largo y antiguo que se haber conservar en el reino de el cigüeña todo conocer uno el de moisés que abandonar en el agua de el nilo por su madre ser encontrar por el hijo de el faraón
se le dar uno bueno educación y llegar a ser uno gran personaje aunque nadie conocer el lugar de su sepultura
pero este historia lo saber todo el mundo
el otro apenas se haber difundir hasta el fecha acaso por tener uno carácter más local
durante mil de año el cigüeña se lo haber venir transmitir de generación en generación cada uno contar lo mejor que el anterior y así nosotros dar ahora el versión más perfecto
el 1 pareja de cigüeña que lo narrar y que haber desempeñar personalmente cierto papel en él tener su residencia veraniego en el casa de madera de el vikingo en el pantano de vendsyssel
estar en el departamento de hjörring cerca de skagen en jutlandia para expresar nos científicamente
todavía hoy existir allí uno pantano enorme según poder comprobar se leer el geografía de el región
decir el libro que en tiempo muy remoto aquel ser el fondo de el mar que luego se levantar
se extender milla y milla en todo dirección rodear de prado húmedo y de suelo movedizo con turbera zarzal y árbol raquítico
casi siempre flotar sobre él uno denso niebla y 70 año atrás se encontrar aun lobo en aquel paraje
tener bien merecer el nombre de pantano salvaje y ser fácil imaginar el inaccesible que deber de ser hacer 1000 año todo él llenar de ciénaga y laguna
cierto que mirar en conjunto ya entonces ofrecer el aspecto actual el cañaveral tener el mismo altura con el mismo largo hoja y el flor de color pardomorado
crecer el mismo que hoy el abedul de blanco corteza y fino hoja suelto y colgante
y en_cuanto_a el animal que morar en el región decir que el mosca llevar su vestido de tul de idéntico corte que ahora y que el color de el cigüeña ser blanco y negro con media rojo
en cambio el atuendo de el hombre ser de distinto modelo que el nuestro
ese sí el que se aventurar en aquel suelo pantanoso ya ser siervo o cazador libre acabar hacer 1000 año tan miserablemente como en nuestro día quedar preso en el fango y se hundir en el mansión de el rey de el pantano como ser llamar el personaje que reinar en el fondo de aquel gran imperio
aunque lo llamar rey de el pantano a nosotros nos parecer más apropiar decir rey de el ciénaga que ser el título que le dar el cigüeña
de su modo de gobernar muy poco se saber y tal_vez ser mejor así
en_las_proximidades_de el pantano junto_a el fiordo de lim se alzar el casa de madera de el vikingo con bodega de mampostería torre y 3 piso
en el tejado el cigüeña haber establecer su nido donde el madre empollar tranquilamente su huevo seguro de que el pequeño salir con todo felicidad
uno anochecer el padre llegar a casa más tarde que de costumbre desgreñar y con el pluma erizar
venir muy excitar
tener que contar te algo espantoso decir a su esposo
no me lo contar
replicar él
pensar que estar incubar
a lo mejor recibir uno susto y el huevo lo pagar
pues tener que saber lo insistir el padre
haber llegar el hijo de aquel rey de egipto que nos dar hospedaje
se haber arriesgar a emprender este largo viaje y ahora estar perder
cómo
el de el familia de el hada
contar me deprisa
ya saber que no poder sufrir que me hacer esperar cuando estar empollar
pues el niño haber dar fe a el que decir el doctor y que tú mismo me explicar
que el flor de este pantano poder curar a su padre enfermo y por ese se venir volar en vestido de pluma acompañar de el otro 2 princesa vestir igual que todo el año venir a el norte para bañar se y rejuvenecer se
haber llegar y estar perder
contar con tanto parsimonia decir el madre cigüeña que el huevo se enfriar
estar impaciente y no poder soportar lo
haber aquí el que haber ver proseguir el padre
cuando me hallar este tarde en el cañaveral donde el suelo ser bastante firme para sostener me llegar de pronto 3 cisne
en su aleteo haber algo que me hacer pensar cuidado ese no ser cisne de verdad de cisne sólo tener el pluma
en este cosa a nosotros no nos lo pegar
tú lo saber tan bien como yo
desde_luego responder él
pero hablar me de uno vez de el princesa
dar le que dar le con el cisne y su pluma
como saber muy bien en el centro de el cenagal haber uno especie de lago proseguir el cigüeña padre
si te levantar uno poquitín poder ver uno rincón de él
allí en el suelo pantanoso y junto_a el cañaveral crecer uno aliso
el 3 cisne se posar en él y mirar a su alrededor aletear
uno de ellos se quitar el piel que lo cubrir y entonces reconocer a el princesa de nuestro casa de egipto
se sentar sin más vestido que su largo y negro cabellera
lo oír decir a su 2 compañero que le guardar el plumaje mientras él se sumergir en el agua para coger el flor que creer ver desde arriba
el otro asentir con uno gesto de el cabeza y se elevar por el aire llevar se el vestido de pluma
qué se llevar entre mano
pensar yo y probablemente el princesa pensar el mismo
el respuesta me lo dar el ojo y no el oído se remontar llevar se el vestido de pluma mientras gritar échate a el agua
nunca más volar disfrazar de cisne ni volver a ver egipto
quedar te en el pantano
y decir este hacer 1000 pedazo el vestido de pluma y lo dispersar por el aire como si ser copo de nieve
luego el 2 perverso princesa se alejar volar
ser horrible
exclamar el cigüeña madre
no poder oír lo
pero seguir qué suceder después
el princesa se deshacer en llanto y lamento
su lágrima caer sobre el aliso el cual de pronto empezar a mover se pues ser el rey de el cenagal en persona el que vivir en el pantano
ver cómo el tronco girar y desaparecer y uno rama largo cubrir de lodo se levantar a el cielo como si ser brazo
el pobre niño asustar saltar sobre el movedizo tierra de el pantano
pero si a mí no poder sostener me imaginar si poder soportar lo a él
hundióse inmediatamente y con él el aliso ser él quien lo arrastrar
en el superficie aparecer grande burbuja negro y luego desaparecer todo rastro
haber quedar sepultar en el pantano y jamás volver a egipto con el flor
se te haber partir el corazón mujercita mío
por qué venir a contar me ese cosa en este momento
el huevo poder salir mal parado
ser como ser el princesa se salvar alguien salir en su ayuda
si se tratar de ti o de mí el cosa no tener remedio desde_luego
sin embargo ir todo el día a echar uno vistazo decir el padre y así lo hacer
durante mucho tiempo no observar nada de particular
mas uno bueno día ver que salir de el fondo uno tallo verde de el cual a el llegar a el superficie de el agua brotar uno hoja que se ir ensanchar a_ojos_vistas
junto_a él se formar uno yema y uno mañana en que el cigüeña pasar volar por encima ver que por efecto de el cálido rayo de el sol se abrir el capullo y mostrar en su cáliz uno lindo niño rosado y tierno como si salir de el baño
ser tan idéntico a el princesa egipcio que el cigüeña creer a el principio que ser él mismo vuelta a el infancia
mas pensar lo bien llegar a el conclusión de que deber ser hijo de él y de el rey de el pantano
por ese estar depositar en uno lirio de agua
aquí no poder quedar se pensar el cigüeña
en mi nido ser ya demasiar pero se me ocurrir uno idea
el mujer de el vikingo no tener hijo y cuánto vez haber suspirar por tener uno
decir de mí que traer el niño pequeño pues este vez ir a hacer lo en serio
llevar el niño a el esposo de el vikingo
qué alegría tener
y el cigüeña coger el criatura y se echar a volar hacia el casa de madera
con el pico abrir uno agujero en el hueco de el ventana y depositar el pequeño en el regazo de el mujer de el vikingo
seguidamente regresar a su nido donde explicar a madre cigüeña el sucedido
el cría escuchar también el relato pues ser ya lo bastante crecida para comprender lo
saber
el princesa no estar morir
haber enviar arriba a su hijo y él habitar allá abajo
no te lo decir yo
exclamar mamá cigüeña
pero ahora pensar en ocupar te uno poco de tu propio hijo
se acercar el día de el marcha
sentar ya uno especie de cosquilleo debajo_de el ala
el cuclillo y el ruiseñor haber partir ya y por el que oír el codorniz pronosticar uno viento favorable
o mucho me engañar o mi hijo estar en disposición de comportar se bravamente durante el viaje
qué alegría el de el mujer de el vikingo cuando a el despertar se por el mañana encontrar a el hermoso niño sobre su pecho
lo besar y lo acariciar pero él no cesar de gritar con todo su fuerza y de agitar mano y pierna
parecer estar de uno malo humor
finalmente a_fuerza_de llorar se quedar dormida y estar lindo en su sueño
el mujer estar loco de contento
sólo desear que regresar su marido que haber salir a uno expedición con su hombre
creer próximo su retorno tanto él como todo el criado andar atarear poner orden en el casa
el largo tapiz de color que él mismo tejer con ayuda de su doncella y que representar a su divinidad principal odin_thor y freia ser colgar de el pared
el siervo pulir bien el escudo que adornar el estancia
sobre el banco se colocar almohadón en el hogar de el centro de el salón se amontonar leña seco para encender fuego a el 1 aviso
el ama tomar_parte activo en el preparativo por el que a el llegar el noche se sentir muy cansar y dormir profundamente
a el despertar se hacia el madrugada experimentar uno terrible sobresalto el niño haber desaparecer
saltar de el cama encender uno tea y buscar por todo parte
y haber aquí que a el pie de el lecho encontrar en_vez_de el niño uno feo y gordo rana
su visión le producir tanto enojo que coger uno palo se disponer a aplastar lo
pero el animal lo mirar con ojo tan triste que el mujer no se sentir con fuerza para dar le muerte
seguir mirar por el habitación mientras el rana croar angustiosamente como tratar de estimular su compasión
sobresaltar el mujer se ir a el ventana y abrir el postigo
en el mismo momento salir el sol y lanzar su rayo sobre el gordo rana
de_repente parecer como si el bocaza de el animal se contraer volver se pequeño y rojo el miembro se estirar y tomar forma delicado
y el mujer ver de nuevo en el lecho a su lindo pequeño en_vez_de el feo rana
qué ser este
decir acaso haber soñar
ser el que ser el hecho ser que haber recuperar a mi querido y precioso hijo
y lo besar y estrechar contra su corazón pero él le arañar y morder como si ser uno gato salvaje
el vikingo no llegar aquel día ni a el siguiente aunque estar en camino
pero tener el viento contrario pues soplar a_favor_de el vuelo de el cigüeña que emigrar hacia el sur
bueno viento para uno ser mal viento para otro
al_cabo_de varios día con su noche el mujer de el vikingo haber comprender el que ocurrir con su niño
uno terrible hechizo pesar sobre él
de día ser hermoso como uno hada de luz aunque su carácter ser reacio y salvaje
en_cambio_de noche ser uno feo rana plácido y lastimero de mirada triste
se conjugar en él 2 naturaleza totalmente oponer que se manifestar alternativamente tanto en el aspecto físico como en el espiritual
durante el día el chiquillo que traer el cigüeña tener el figura de su madre y el temperamento de su padre de noche en cambio su cuerpo recordar el rey de el ciénaga su padre mientras el corazón y el sentir ser el de el madre
quién poder deshacer aquel embrujo causar por uno poder maléfico
tal pensamiento obsesionar a el mujer de el vikingo que a_pesar_de_todo seguir encariñar con el pobre criatura
el más prudente ser no decir nada a su marido cuando llegar pues este seguir el costumbre de el país no vacilar en abandonar en el camino a el pobre niño para que lo recoger quien se sentir con ánimo
el bondadoso mujer no poder resignar se a ello
ser necesario que su esposo sólo ver a el criatura a el luz de el día
uno mañana pasar el cigüeña zumbar por encima_de el tejado
durante el noche se haber posar en él más de 100 pareja para descansar después_de el gran maniobra
ahora emprender el vuelo rumbo a el [??:??/??/??:1200:pm]
preparar todo el macho sonar el orden
mujeres y niño también
qué ligero nos sentir
decir el cigüeña joven
el pata nos picar y cosquillear como si tener rana vivo en el cuerpo
qué suerte poder viajar por el extranjero
mantener os dentro_de el bandada decir el padre y el madre y no mover continuamente el pico que este atacar el pecho
y se echar a volar
en el mismo momento se oír uno sonido de cuerno en el erial ser el vikingo que desembarcar con su hombre
volver con uno rico botín de el costa de galia donde el aterrorizar gente cantar como en britania_líbranos_señor de el salvaje normando
qué vida y qué bullicio empezar entonces en el pueblo vikingo de el pantano
llevar el barril de hidromiel a el gran sala encender fuego y sacrificar caballo
se preparar uno gran festín
el sacrificador purificar a el esclavo rociar lo con sangre caliente de caballo
chisporrotear el fuego se esparcir el humo por debajo_de el techo y el hollín caer de el viga pero todo estar acostumbrar
el invitado ser obsequiar con uno opíparo banquete
olvidar se intriga y rencilla se beber copiosamente y en_señal_de franco amistad se arrojar mutuamente a el cabeza el hueso roer
el bardo uno especie de juglar que también ser guerrero y haber tomar_parte en el campaña en el que haber presenciar el acontecimiento que ahora narrar entonar uno canción en el que ensalzar el hecho heroico llevar_a_cabo por cada uno
todo el estrofa terminar con el estribillo la hacienda se perder el linaje se extinguir el hombre perecer también pero uno nombre famoso no morir jamás
entonces todo golpear el escudo y martillear con uno cuchillo o con uno hueso sobre el mesa provocar uno ruido infernal
el esposo de el vikingo permanecer sentar en el banco transversal de el gran sala de fiesta llevar vestido de seda brazalete de oro y perla de ámbar
se haber poner su mejor gala y el bardo no dejar de mencionar lo en su canto
hablar de el tesoro que haber aportar a su opulento marido el cual estar encantar con el hermoso niño que haber ver a el luz de el día en todo su belleza
le haber gustar el carácter salvaje que se manifestar en el criatura
pensar que el pequeño ser andar el tiempo uno magnífico walkiria capaz de competir con cualquiera héroe no parpadear cuando uno mano diestro le afeitar en broma el ceja con su espada
se vaciar el 1 barril de hidromiel y traer otro
se beber de firme y el comensal ser gente de gran resistencia
sin embargo ya entonces correr el refrán los animal saber cuándo deber salir de el prado pero uno hombre insensato nunca conocer el medida de su estómago
no ser que no lo conocer pero de el decir a el hecho haber uno gran trecho
también conocer este otro proverbio la amistad se enfriar cuando el invitado tardar demasiado en marchar se
y sin embargo no se mover ser demasiado apetitoso el carne y el hidromiel
el fiesta discurrir con gran bullicio
por el noche el siervo dormir en el ceniza caliente untar el dedo en el grasa mezclar con hollín y se relamer muy a gusto
ser uno fiesta espléndido
aquel año el vikingo se hacer otro vez a el vela pese_a que se levantar ya el tormenta otoñal
se dirigir con su hombre a el costa británico el cual según él ser sólo atravesar el charco
su mujer quedar en casa con el niño
ahora el madre adoptivo querer ya más a el pobre rana de dulce mirada y hondo suspiro que a el belleza que arañar y morder
bosques y erial ser invadir por el espeso y húmedo niebla de otoño que provocar el caída de el hoja
el pájaro sin pluma como llamar allí a el nieve llegar volar en nutrir bandada se acercar el invierno
el gorrión se incautar de el nido de el cigüeña burlar se a su manera de el propietario ausente
dónde parar este con su prole
pues a el sazón estar en egipto donde el sol calentar tanto en invierno como lo hacer en nuestro país en el más hermoso día de el verano
tamarindos y acacia florecer por doquier
el medio luna de mahoma brillar radiante en el cúpula de el mezquita
numeroso pareja de cigüeña descansar en el esbelto torre después_de su largo viaje
grande bandada haber alinear su nido sobre el poderoso columna el derruir bóveda de el templo y otro lugar abandonar
el palma datilero proyectar a gran altura su copa protector como formar uno parasol
el gris pirámide se dibujar como silueta en el aire diáfano sobre el fondo de el desierto donde el avestruz hacer gala de el ligereza de su pata y el león contemplar con su grande y despierto ojo el esfinge marmóreo medio enterrar en el arena
el agua de el nilo se haber retirar en el lecho de el río pulular el rana el cual ofrecer a el pueblo de el cigüeña el más sublime espectáculo que aquel tierra poder deparar le
el pequeño creer que se tratar de uno engañoso espejismo de tan hermoso que lo encontrar
así ir el cosa aquí
ya le decir yo que en nuestro tierra cálido se estar como en jauja decir el madre cigüeña y el pequeño sentir uno cosquilleo en el estómago
quedar aun mucho por ver
preguntar tenemos que ir más lejos todavía
no ya no haber más que ver responder el viejo
después_de este bello tierra venir uno selva impenetrable donde el árbol crecer en confusión enlazar por espinoso bejuco
ser uno espesura inaccesible a cuyo través sólo el elefante poder abrir se camino con su pesar pata
el serpiente ser allí demasiado gordo para nosotros y el ardilla demasiado rápido y vivaracho
por otro parte si se adentrar en el desierto se le meter arena en el ojo y este en el mejor de el caso ser decir si el tiempo ser bueno que si se poner tempestuoso ser engullir por uno tromba de arena
no aquí ser donde se estar mejor
haber rana y langosta
aquí nos quedar
y se quedar
el viejo se instalar en su nido construir en el cúspide de el esbelto minarete y se entregar a el descanso aunque bastante tener que hacer con alisar se el pluma y rascar se el rojo media con el pico
de_vez_en_cuando extender el cuello y saludar gravemente levantar el cabeza de frente elevar y fino pluma
en su ojo pardo brillar el inteligencia
el jovencito pasear con aire grave por entre el jugoso junco mirar de reojo a su congénere
de este modo se trabar amistad y a cada 3 paso se detener para zampar se uno rana
luego coger uno culebrina con el pico lo balancear de_un_lado_a_otro con movimiento de el cabeza que ellos creer gracioso en_todo_caso el botín le saber a gloria
el joven petimetre armar 1000 pendencia golpear se con el ala atacar se uno a otro con el pico hasta hacer se sangre
y así se ir enamorar y prometer el señorito y el dama
al_fin_y_al_cabo este ser el objetivo de su vida
entonces cada pareja pensar en construir su nido el cual dar_pie a nuevo contienda pues en aquel tierra cálido todo el mundo ser de temperamento fogoso
pero con todo reinar el alegría y el viejo sobre todo estar muy satisfacer
a el ojo de el padre estar bien cuanto hacer el hijo
salir el sol todo el día abundar el comida sólo haber que pensar en divertir se y pasar lo bien
pero a el rico palacio de el que el cigüeña llamar su anfitrión no haber volver el alegría
el poderoso y opulento señor con todo el miembro paralizar yacer cual uno momia en uno diván de el espacioso sala de policromo pared
se haber decir que reposar en el cáliz de uno tulipán
lo rodear pariente y amigo
no estar morir pero tampoco poder decir se que estar vivo
seguir sin llegar el salvador flor de el pantano nórdico en cuyo busca haber partir aquel que más lo querer
su joven y hermoso hijo que haber emprender el vuelo hacia el norte disfrazar de cisne cruzar tierra y mar no regresar nunca
haber morir haber comunicar a su vuelta el doncellascisnes
haber aquí el historia que se haber inventar íbamos el 3 volar a gran altura cuando nos descubrir uno cazador y nos disparar uno flecha que herir a nuestro amigo
este entonar su canción de despedida caer lentamente como uno cisne moribundo a el lago de el bosque
lo enterrar en el orilla bajo uno aromático abedul
pero lo haber vengar
poner fuego bajo el ala de el golondrina que construir su nido en el techo de caña de el cazador
el fuego prender y todo el casa ser pasto de el llama
el cazador morir abrasar y el hoguera brillar por encima_de el lago hasta el abedul a cuyo pie haber sepultar a nuestro amigo
allí reposar el princesa tierra que haber volver a el tierra
jamás regresar a egipto
y el 2 se echar a llorar
el cigüeña padre a quien contar aquel fábula castañetear con el pico con tanto fuerza que el eco resonar a_lo_lejos
mentira y perfidia
exclamar
me entrar gana de traspasar le el pecho con el pico
sí para romper te lo
replicar el madre
el guapo que quedar
mejor ser que pensar en ti y después en tu familia
qué te importar el demás
sin embargo mañana me poner a el borde de el tragaluz de el cúpula cuando se reunir el sabio y erudito para tratar de el estado de el enfermo
tal_vez de este modo se acercar algo a el verdad
y el sabio y erudito se congregar
haber mucho y elocuente discurso
se extender en 1000 detalle pero el cigüeña no sacar nada en_limpio ni tampoco salir de el asamblea nada que poder aprovechar a el enfermo ni a el hijo perder en el pantano
sin embargo bueno ser que oír algo
tanto cosa haber que oír en este mundo
para entender el ocurrir convenir ahora que nos remontar a el principio de este historia
así lo poder comprender bien o a el menos tanto como papá cigüeña
el amor engendrar el vida
el amor más alto engendrar el vida más alto haber decir alguien
y ser uno idea muy inteligente y muy bien expresar al_decir_de el sabio
ser uno hermoso pensamiento afirmar enseguida papá cigüeña
no acabar de entender lo bien replicar el madre y el culpa no ser mío sino de el pensamiento
pero me importar uno comino otro cosa tener en que pensar
el sabio se extender luego en largo disquisición sobre el distinto clase de amor
haber que distinguir el amor que el novio sentir uno hacia el otro de el amor entre padre y hijo y también ser distinto el amor de el luz por el planta y el sabio describir cómo el rayo de el sol besar el cieno y cómo de este beso brotar el germen
todo ello ser exponer con grande alarde de erudición hasta el extremo de que el cigüeña padre ser incapaz de seguir el hilo de el discurso y no decir ya de repetir lo
quedar muy pensativo y entonar el ojo se pasar todo el día siguiente de pie sobre uno pata
aquel ser demasiado para su inteligencia
pero uno cosa entender papá cigüeña uno cosa que haber oír tanto de labio de el ciudadano inferior como de el signatario más encopetar que para mil de habitante y para el totalidad de el país ser uno gran calamidad el hecho de que aquel hombre estar enfermo sin esperanza de restablecer se
ser uno suerte y uno bendición el que recuperar el salud
pero dónde crecer el flor que poseer virtud para devolver se lo
todo lo haber preguntar consultar el libro erudito el brillante constelación el viento y el intemperie
haber echar mano de todo el medio posible y finalmente el asamblea de eminencia haber llegar según ya se decir a aquel conclusión el amor engendrar vida vida para el padre con el cual decir más de el que ellos mismo comprender
y lo repetir por escribir en forma de receta el amor engendrar vida
ahora_bien cómo preparar aquel receta
ahí estar el problema
por fin convenir unánimemente en que el auxilio deber partir de el princesa que amar a su padre con todo el corazón y todo el alma
tras mucho discusión encontrar también el medio de llevar_a_cabo el empresa
hacer ahora exactamente uno año que el princesa uno noche de luna creciente a el hora en que ya el astro declinar se dirigir a el esfinge de mármol de el desierto
llegar frente_a él haber de quitar el arena que cubrir el puerta que haber a su pie y seguir el largo corredor que llevar a el centro de el enorme pirámide en que reposar el momia de uno de el poderoso faraón de el antigüedad rodear de pompa y magnificencia
deber apoyar el cabeza sobre el muerto y entonces le ser revelar el manera de salvar el vida de su padre
todo lo haber cumplir el princesa y en sueño se le haber comunicar que deber partir hacia el norte en_busca_de uno profundo pantano situar en tierra danés
le haber marcar exactamente el lugar y deber traer a su país el flor de loto que tocar su pecho en el más hondo de su agua
así ser como se salvar su padre
por ese haber emprender él el viaje a el pantano salvaje en figura de cisne
de todo este se enterar el pareja de cigüeña y ahora también nosotros estar mucho mejor enterado que antes
saber que el rey de el pantano lo haber atraer hacia sí y que el suyo el tener por morir y desaparecer
sólo el más sabio de el reunir añadir como decir ya el madre cigüeña ella encontrar el manera de salvar se y todo decidir esperar a que se confirmar este esperanza a falta de otro cosa mejor
ya saber el que ir a hacer decir cigüeña padre
quitar a el 2 malo princesa su vestido de cisne
así no poder volver a el pantano y cometer nuevo tropelía
guardar el plumaje allá arriba hasta que le encontrar alguno aplicación
dónde lo ir a esconder
preguntar el madre
en nuestro nido de el pantano responder él
yo y nuestro pequeño poder ayudar nos mutuamente para su transporte y si resultar demasiado pesar siempre haber alguno lugar en ruta donde ocultar lo hasta el próximo viaje
uno plumaje de cisne ser suficiente para el princesa pero si haber 2 mejor que mejor
para viajar por el norte haber que ir bien equipar
nadie te lo agradecer decir el madre
pero tú ser el que manda
yo sólo contar durante el incubación
en el pueblo de el vikingo a orilla de el pantano salvaje donde en primavera vivir el cigüeña haber dar nombre a el niño
lo llamar helga pero aquel nombre ser demasiado dulce para el temperamento que se albergar en su hermoso figura
mes tras mes ir el niño crecer y así pasar varios año en el curso de el cual el cigüeña repetir regularmente su viaje en otoño rumbo a el nilo y en primavera de vuelta a el pantano
el pequeño se haber convertir en uno muchacho y antes_de que nadie se dar_cuenta en uno hermoso doncella de 16 año
pero bajo el bello envoltura se ocultar uno alma duro y implacable
ser más salvaje que el mayoría de el gente de aquel rudo y oscuro tiempo
su mayor placer ser bañar el blanco mano en el sangre humeante de el caballo sacrificar
en su acceso de furor morder el cuello de el gallo negro que el sacerdote se disponer a inmolar y a su padre adoptivo le decir muy en serio si venir tu enemigo y atar se uno soga a el viga de nuestro tejado y lo levantar justamente encima_de el habitación donde dormir yo no te despertar aunque poder hacer lo
no oír nada pues aun zumbar en mi oído el sangre desde aquel día en que me pegar uno bofetada
tener bueno memoria
pero el vikingo no prestar crédito a su palabra como todo el demás estar trastornar por su hermosura y tampoco conocer el transformación interior y exterior que el pequeño helga sufrir todo el día
montar a caballo sin silla como formar uno solo pieza con su montura y partir a el galope tender
no se apear cuando el animal se batir con otro de igual fiereza
completamente vestir se arrojar a el violento corriente de el bahía y salir nadar a el encuentro de el vikingo cuando el bote de este avanzar hacia el orilla
de su largo y hermoso cabello se cortar el rizo más largo para trenzar con él uno cuerda de arco
el mejor ser el que se hacer uno mismo decir
el mujer de el vikingo que como corresponder a el época y a el costumbre ser de voluntad firme y carácter recio en comparación con su hijo adoptivo ser uno ser dulce y tímido
por otro parte saber que aquel criatura terrible ser víctima de uno embrujo
cuando el madre estar en el azotea o salir a el patio mucho vez helga se sentir acometer de el perverso capricho de sentar se sobre el borde de el pozo y agitar brazo y pierna precipitar se por el angosto y profundo agujero
impeler por su naturaleza de rana se zambullir hasta el fondo
luego volver a el superficie trepar como uno gato hasta el boca de el pozo y chorrear agua entrar en el sala donde el hoja verde que cubrir el suelo ser arrastrar por el arroyuelo
pero haber uno momento en que helga aceptar el freno el crepúsculo vespertino durante el cual se volver apacible y pensativo dejar se guiar y conducir
entonces uno sentimiento íntimo lo acercar a su madre y cuando el sol se poner y se producir su transformación interior y exterior se quedar quieto y triste contraer en su figura de rana
su cuerpo ser entonces mucho más voluminoso que el de este animal y precisamente este circunstancia aumentar su fealdad
parecer uno enano repugnante con cabeza de rana y mano palmear
uno infinito tristeza se reflejar en su ojo cuyo mirada pasear en derredor en_vez_de voz emitir uno croar apagar como uno niño que sollozar en sueño
el mujer de el vikingo lo tomar entonces en su regazo olvidar se de su horrible figura y mirar únicamente a su triste ojo
y mucho vez le decir casi preferir que ser siempre mi ranita mudo
peor ser tu aspecto cuando por fuera parecer tan bello
y escribir runa contra el hechizo y el enfermedad y lo echar sobre el infeliz pero no lograr ninguno mejoría
quién creer que ser tan pequeño y que reposar en el cáliz de uno lirio de agua
decir TM_d:1 el cigüeña padre
ahora ser todo uno mozo fiel retrato de su madre egipcio
nunca haber volver a ver lo desde aquel día
no haber conseguir salvar se como creer tú y el sabio
año tras año haber volar sobre el pantano pero jamás haber dar señal de vida
te lo ir a confesar aquel año en que llegar uno día antes que tú para arreglar el nido y poner en orden el cosa me pasar cada vez uno noche entero volar como uno lechuza o uno murciélago por encima_de el pantano y siempre sin resultado
hasta ahora el 2 plumaje de cisne que traer de el nilo con ayuda de mi pequeño seguir allí sin servir para nada
y tanto como costar el transporte 3 viaje completo haber de invertir
ahora llevar ya año en el fondo de el nido y si TM_d:1 haber uno incendio y el casa se quemar se consumir ellos también
y también nuestro bueno nido suspirar el cigüeña madre
tú pensar menos en él que en el plumaje y en tu princesa egipcio
por qué no bajar a el pantano y te quedo a su lado
para tu propio familia ser uno mal padre te lo tener decir varios vez desde que empollar por 1 vez
con_tal_que ese salvaje chiquillo de el vikingo no nos largar uno flecha a el ala
no saber el que hacer
y sin embargo este casa ser nuestro mucho antes que suyo deber tener_en_cuenta
nosotros no nos olvidar nunca de pagar nuestro deuda cada año traer nuestro contribución uno pluma uno huevo y uno cría como ser justo y equitativo
creer acaso que cuando el chico ronda por ahí me atrever a salir como antes y como acostumbrar hacer en egipto donde estar en trato de igualdad con el persona sin privar me de nada meter el pico en escudilla y puchero
no aquí me estar muy quieto rabiar por aquel mocoso
y rabiar también por su causa
por qué no lo dejar en el lirio de agua
no nos ver ahora en este apuro
bueno bueno ser mejor de el que hacer creer tu discurso responder papá cigüeña
te conocer mejor de el que tú mismo poder conocer te
y pegar uno salto y uno par de aletazo y estirar el pata hacia atrás se poner a volar o mejor decir a nadar sin mover siquiera el ala
cuando estar alejar uno bueno trecho dar otro vigoroso aletazo el sol brillar en su blanco pluma y cuello y cabeza se alargar hacia delante
qué fuerza y qué brío
ser el más guapo de todo este no haber quien lo negar decir mamá cigüeña
pero me guardar bien de decir se lo
aquel vez el vikingo llegar antes que de costumbre en el tiempo de el cosecha con botín y prisionero
entre este venir uno joven sacerdote cristiano uno de ese que perseguir a el antiguo dios de el país nórdico
en el último año se haber hablar a menudo en el hacienda y en el aposento de el mujer de aquel nuevo fe que se haber difundir en todo el tierra de el [??:??/??/??:1200:pm] y que san_ansgario haber llevar ya incluso hasta hedeby en el schlei
hasta el pequeño helga haber oír hablar de el religión de el cristo blanco que por amor a el hombre haber venir a redimir lo
verdad ser que el noticia como soler decir se le haber entrar por uno oído y salir por el otro
el palabra amor sólo parecer tener sentido para él cuando en el cerrar aposento se contraer para transformar se en el mísero rana
pero el mujer de el vikingo no haber echar el nuevo en saco romper y el informe y relato que circular sobre aquel hijo de el único dios verdadero lo haber impresionar profundamente
el hombre a el volver de el expedición haber hablar de el magnífico templo construir con rico piedra labrar en honor de aquel dios cuyo mandamiento ser el amor
haber traer varios vaso de oro macizo artísticamente trabajar y que despedir uno singular aroma
ser incensario de aquel que el sacerdote cristiano agitar ante el altar en el que nunca manar el sangre sino_que el pan y el vino consagrar se transformar en el cuerpo y el sangre de aquel que se haber ofrecer en holocausto para generación aun no nacer
el joven sacerdote cautivo ser encerrar en el bodega de piedra de el casa con mano y pie atar con cuerda de fibra
ser hermoso hermoso como el dios baldur haber decir el esposo de el vikingo el cual se compadecer de su suerte mientras helga pedir que le pasar uno cuerda a_través_de el corva y lo atar a el rabo de toro salvaje
entonces yo soltar el perro y a correr por el pantano y el erial
qué espectáculo entonces y aun ser más divertir seguir lo a el carrera
pero el vikingo se negar a someter lo a aquel clase de muerte y lo condenar a ser sacrificar a el día siguiente sobre el piedra sagrado de el soto como embaucador y perseguidor de el alto dios
no ser el 1 vez que se inmolar allí a uno hombre
el joven helga pedir que se le permitir rociar con su sangre el imagen de el dios y a el pueblo
afilar su bruñir cuchillo y a el pasar sobre su pie uno de el grande y fiero perro muy numeroso en el hacienda le clavar el arma en el flanco
este ser sólo uno ensayo decir
el mujer de el vikingo observar con gran pena el conducta de el salvaje y perverso muchacho
cuando llegar el noche y se producir el transformación en el cuerpo y el alma de el hermoso doncella expresar con el corazón compungir y ardiente palabra todo el dolor que lo embargar
el feo rana permanecer inmóvil con el cuerpo contraer clavar en el mujer el triste ojo pardo escuchar lo y parecer comprender su reproche con humano inteligencia
nunca ni siquiera a mi marido decir mi lengua uno palabra de el que por tu causa estar sufrir exclamar el esposo de el vikingo
nunca haber creer que en mi alma caber tanto dolor
grande ser el amor de uno madre pero tu corazón haber ser siempre insensible a él
tu corazón ser como uno frío trozo de barro
por qué venir a parar a nuestro casa
uno temblor extraño recorrer el cuerpo de el repugnante criatura como si aquel palabra haber tocar uno lazo invisible entre el cuerpo y el alma
grueso lágrima asomar a su ojo
ya venir para ti tiempo duro
proseguir el mujer
pero también mi vida se hacer espantoso
mejor haber ser exponer te en el camino recién nacer para que te mecer el helada hasta hacer te morir
y el esposo de el vikingo llorar amargo lágrima y se retirar airar y afligir detrás_de el cortina de piel que colgar de el viga dividir en 2 el habitación
el arrugar rana quedar solo en uno esquina
aun ser mudo al_cabo_de uno rato exhalar uno suspiro ahogar
ser como si sumir en profundo dolor nacer uno vida nuevo en el más íntimo de su pecho
el feo animal avanzar uno paso aguzar el oído dar luego uno 2 paso y con su mano torpe coger el pesar barra colocar delante_de el puerta
lo sacar sin hacer ruido y quitar luego el clavija de debajo_de el aldaba
después coger el lámpara encender que haber en el parte delantero de el habitación se haber decir que uno voluntad férreo le dar energía
descorrer el perno de hierro de el escotillón se deslizar escalera abajo hasta el prisionero que estar dormir
le tocar el rana con su mano frío y húmedo y a el despertar él y ver ante sí el repelente figura se estremecer como ante uno aparición infernal
el animal se sacar el cuchillo cortar el ligadura de el cautivo y le hacer seña de que lo seguir
él invocar nombre sagrado trazar el señal de el cruz y ver que aquel figura seguir invariable decir bienaventurado el que tener compasión de el desgraciado
el señor lo amparar en el día de el tribulación
quién ser
cómo tener el exterior de uno animal y sin embargo realizar obra de misericordia
el rana le hacer uno seña y lo guiar entre corredor cerrar sólo por piel de animal hasta el establo donde le señalar uno caballo
montar él de uno saltar pero el rana se subir delante agarrar se a el crin
el prisionero comprender su intención y emprender uno trote ligero pronto se encontrar por uno camino que él no haber descubrir nunca en el campo libre
el hombre se olvidar de el repugnante figura de su compañero sentir sólo el gracia y el misericordia de el señor que obrar a_través_de aquel monstruo y rezar piadoso oración y entonar canción santo
el rana empezar a temblar se manifestar en él el poder de el oración y de el canto o ser acaso el fresco de el mañana que no estar ya muy lejos
qué ser el que sentir
se incorporar y tratar de detener el caballo y saltar a tierra pero el sacerdote lo sujetar con todo su fuerza y entonar uno canto para deshacer el hechizo que mantener aquel ser en su repugnante figura de rana
el caballo se lanzar a todo galope el cielo se teñir de rojo el 1 rayo de sol rasgar el nube y el manantial de luz provocar el transformación cotidiano nuevamente aparecer el joven belleza con su alma demoníaco
él que tener fuertemente asir a el hermoso doncella se espantar y saltar de el caballo lo detener creer que tener ante el ojo uno nuevo y siniestro hechizo
pero el joven helga se haber apear también de uno brinco el breve falda sólo le llegar hasta el rodilla
sacar el afilar cuchillo de el cinturón se arrojar sobre su sorprender compañero
dejar que te alcanzar
gritar
dejar que te alcanzar y te hundir el cuchillo en el corazón
estar pálido como el cera
esclavo
mujerzuela
y se arrojar sobre él
se entablar uno rudo lucha
parecer como si uno poder invisible dar fuerza a el cristiano sujetar a el doncella y uno viejo roble que allí crecer vino en su ayuda trabar el pie de su enemigo con el raíz que estar en parte a el descubrir
allí cerca manar uno fuente el hombre rociar con su agua cristalino el pecho y el rostro de el muchacho según costumbre cristiano pero el bautismo no tener virtud cuando de el interior no brotar a el mismo tiempo el manantial de el fe
y no_obstante este gesto surgir su efecto
en su brazo obrar fuerza sobrehumano en lucha contra el poder de el mal y el cristiano poder dominar lo
dejar él caer el brazo y se quedar contemplar con mirada de asombro el pálido mejilla de aquel hombre que le parecer uno poderoso mago fuerte en su arte misterioso
leer él en alto voz oscuro y funesto runa trazar en el aire signo indescifrable
ni ante el hacha centelleante ni ante uno afilado cuchillo blandir ante su ojo haber él parpadear y en cambio lo hacer cuando él trazar el señal de el cruz sobre su frente
permanecer quieto cual uno ave amansar reclinar el cabeza sobre el pecho
él le hablar con dulzura de el caritativo acción que haber realizar aquel noche cuando presentar se en su prisión en figura de feo rana lo haber desatar y volver a el luz y a el vida
también él estar atar atar con lazo más duro que el de él decir pero también llegar por su mediación a el luz y el vida
lo conducir a hedeby a presencia de el santo hombre ansgario en aquel ciudad cristiano se deshacer el embrujo
pero no deber llevar lo montada delante_de él aunque se comportar con apacibilidad y mansedumbre
montar a el grupa no delante
tu beldad hechicero tener uno poder que proceder de el demonio y lo temer
pero vencer en el nombre de cristo
hincóse de rodilla y rezar con piedad y fervor
y ser como si el silencioso naturaleza se trocar en uno templo santo el pájaro se poner a cantar como si ser el coro de el fiel mientras el menta silvestre exhalar uno intenso aroma como para reemplazar el de ámbar y el incienso
él anunciar en voz alto el palabra de el escrituras_la luz de el alto nos haber visitar para iluminar a aquel que se hallar sumir en el sombra de el muerte para guiar nuestro paso por el camino de el paz
y hablar de el anhelo de el criatura y mientras hablar el caballo que en veloz carrera lo haber llevar hasta allí permanecer inmóvil patalear en el largo zarcillo de el zarzamora de_modo_que el jugoso fruto caer en el mano de helga ofrecer le algo con que calmar el hambre
dócilmente se dejar subir a el anca de el caballo y quedar sentar como uno sonámbulo que se estar quieto pero no despertar
el cristiano atar 2 rama en forma de cruz que sostener en el mano y emprender el ruta a_través_de el bosque cada vez más espeso y impenetrable por uno camino que se ir estrechar progresivamente hasta que se perder en el maleza
cada zarzal ser uno barrera que le cerrar el paso y haber que rodear el fuente no se convertir en arroyuelo sino en verdadero pantano que obligar a nuevo rodeo
mas el aire puro de el bosque proporcionar a el caminante fuerza y alivio y uno vigor no menos intenso brotar de el dulce palabra de el jinete en el que resonar el fe y el caridad cristiano animar por el afán de llevar a el embrujar doncella hacia el luz y el vida
el gota de lluvia perforar decir el duro piedra
en el curso de el tiempo el ola de el mar pulimentar y redondear el quebrar roca esquinar el rocío de el gracia que por vez 1 caer sobre el pequeño helga reblandecer el dureza redondear el arista
ninguno conciencia tener él de el que en sí mismo ocurrir
qué saber el semilla hundir en el tierra de el planta y el flor que haber encerrar en él y que germinar con ayuda de el humedad y de el rayo de el sol
semejante a el canto de el madre que se ir insinuar imperceptiblemente en el alma de el niño de manera que este ir imitar poco_a_poco el palabra sin comprender lo así también obrar allí el verbo ese fuerza divino que santificar a cuanto en él creer
salir de el bosque cruzar el erial y se adentrar nuevamente por selva intransitable
hacia el anochecer se topar con uno bandolero
dónde raptar este precioso muchacho
le preguntar el bandido
coger el caballo por el brida y obligar a apear se a el 2 jinete formar uno grupo muy numeroso
el sacerdote no disponer de más arma que el cuchillo que haber arrancar a helga y con él se defender valerosamente
uno de el salteador blandir su hacha pero el cristiano saltar de lado esquivar el herida
el filo de el hacha ser a clavar se en el cuello de el caballo brotar uno chorro de sangre y el animal se desplomar
entonces helga como arrancar de uno profundo ensimismamiento se precipitar contra el gimiente caballo
el sacerdote se colocar delante_de él para proteger lo pero uno de el bandido le asestar uno mazazo en el frente con tal violencia que el sangre y el seso ser proyectar a el aire y el cristiano caer morir
el bandolero sujetar a helga por el blanco brazo pero en el mismo momento se poner el sol y el muchacho se transformar en uno feo rana
el boca de uno verde blanquecino se ensanchar hasta cubrir el mitad de su cara el brazo se le volver delgado y viscoso uno ancho mano palmear se extender en abanico
el bandolero lo soltar espantar
él convertir en uno monstruo repulsivo empezar a dar salto como ser propio de su nuevo naturaleza más alto que él mismo y desaparecer entre el maleza
el bandolero creer que se lo haber con el malo arte de loki o con alguno misterioso hechizo y se apresurar a alejar se de el siniestro lugar
salir el luna lleno y inundar el tierra con su luz
entre el maleza aparecer helga en su horrible figura de rana
se acercar a el cadáver de el sacerdote cristiano que yacer junto_a el caballo y lo contemplar con ojo que parecer verter lágrima
su boca emitir uno sonido singular semejante a el de uno niño que prorrumpir en llanto
arrojábase ya sobre uno ya sobre el otro y recoger agua en su ancho mano lo verter sobre el cuerpo
morir estar y muerto deber quedar bien lo comprender él
no tardar en acudir el animal de el selva que devorar el cadáver
no no deber permitir lo
se poner a excavar uno hoyo el más hondo posible
querer preparar le uno sepultura pero no disponer de más instrumento que su mano y uno fuerte rama de árbol
con el trabajo se le distender tanto el membrana que le unir el dedo de batracio que se desgarrar y empezar a manar sangre
comprender que no lograr dar fin a su tarea ser a buscar agua lavar el rostro de el muerto cubrir el cuerpo con hoja verde y reunir grande rama lo extender encima tapar con follaje el intersticio
luego coger el piedra más voluminoso que poder encontrar el acumular sobre el cuerpo y rellenar con musgo el abertura
hacer todo este considerar que el túmulo ser el bastante fuerte y proteger
pero entretanto haber llegar el madrugada salir el sol y helga recobrar su belleza aunque tener el mano sangrante y por 1 vez el lágrima bañar su mejilla virginal
en el proceso de su transformación parecer como si su 2 naturaleza luchar por conquistar el supremacía el muchacho temblar dirigir mirada a su alrededor como si acabar de despertar de uno sueño de pesadilla
correr a el esbelto haber para apoyar se en su tronco y uno momento después trepar como uno gato a el cima de el árbol agarrar se fuertemente a él
allí se quedar semejante a uno ardilla asustar casi todo el día en el profundo soledad de el bosque donde todo parecer morir y silencioso
morir
verdad ser que revolotear uno mariposa jugar o pelear se y que a poco distancia se destacar varios nido de hormiga habitar cada uno por alguno centenar de laborioso insecto que ir y venir sin cesar
en el aire danzar enjambre de innúmero mosquito nube de zumbadoras mosca pasar volar así_como libélula y otro animal alado el lombriz de tierra se arrastrar por el húmedo suelo el topo construir su galería
pero todo el demás estar silencioso y morir
nadie se fijar en helga a_excepción_de el grajo que revolotear en_torno_a el cima de el árbol donde él se hallar curioso saltar de_rama_en_rama hasta llegar a muy poco distancia de el muchacho
uno mirada de su ojo lo ahuyentar y ni ellos sacar nada en claro de el doncella ni este saber qué pensar de su situación
a el acercar se el noche y comenzar el puesta de el sol el metamorfosis lo mover a dejar su actitud pasivo
se deslizar de el tronco y no bien se haber extinguir el último rayo volver él a contraer se y a convertir se en rana con el piel de el mano desgarrar
pero este vez su ojo tener uno brillo maravilloso mayor casi_que en el de el hermoso doncella
en aquel cabeza de rana brillar el ojo de muchacho más dulce y piadoso que poder imaginar se
ser uno testimonio de el sentimiento humano que albergar en su pecho
y aquel hermoso ojo romper a llorar dar suelta a grueso lágrima que aligerar el corazón
junto_a el túmulo que haber levantar estar aun el cruz hacer con 2 rama el último labor de el que ahora reposar en el seno de el muerte
lo recoger helga y ceder a uno impulso repentino lo clavar entre el piedra sobre el sacerdote y el caballo morir
ante el melancólico recuerdo volver a fluir su lágrima y trazar el mismo signo en el suelo todo alrededor_de el tumba como si querer cercar lo con uno santo valla
y haber aquí que mientras trazar con ambos mano el señal de el cruz se le desprender el membrana que le unir el dedo como si ser uno guante y cuando se inclinar sobre el fuente para lavar se ver admirar su fino y blanco mano y volver a dibujar en el aire el señal de el cruz
y haber aquí que temblar su labio se mover su lengua y salir sonoro de su boca el nombre que con tanto frecuencia oír pronunciar y cantar en el curso de su carrera por el bosque el nombre de jesucristo
le caer el envoltura de rana y volver a ser uno joven y espléndido doncella
pero su cabeza fatigar se inclinar su miembro pedir descanso y se quedar dormir
su sueño ser breve pues se despertar a [??:??/??/??:0000:am]
ante él estar el caballo morir radiante y lleno de vida de su ojo y de el cuello herir irradiar uno brillo singular
a su lado haber el sacerdote cristiano
más hermoso que baldur
haber decir el mujer de el vikingo y sin embargo venir como rodear de llama
el sacerdote lo mirar con ojo grave en el que el dulzura templar el justicia
el alma de helga quedar como iluminar por el luz de aquel mirada
el repliegue más recóndito de su corazón quedar a el descubrir
helga se estremecer y su recuerdo se despertar con uno intensidad como sólo se dar en el día de el juicio
su memoria revivir todo el bondad recibir todo el palabra amoroso que le haber dirigir
comprender que ser el amor el que lo haber sostener en el día de prueba en el que el criatura hacer de alma y cieno fermentar y lucha
se dar_cuenta de que no haber hacer más que seguir el impulso de su instinto sin hacer nada para dominar lo
todo le haber ser dar todo lo haber dirigir uno poder superior
se inclinar profundamente lleno de humildad y de vergüenza ante aquel que saber leer en cada repliegue de su corazón
y entonces sentir como uno chispa de el llamar purificador uno destello de el espíritu_santo
hijo de el cenagal
exclamar el sacerdote cristiano
salir de el cieno de el tierra de el tierra volver a nacer
el rayo de sol encerrar en tu cuerpo te devolver a su manantial primero
no el rayo procedente de el cuerpo de el sol sino el rayo de dios
ninguno alma se perder pero el camino a_través_de el tiempo ser largo ser el vuelo de el vida hacia el eternidad
yo vengar de el mansión de el muerto también tú haber de cruzar el sombrío valle para alcanzar el luminoso región de el montaña donde morar el gracia y el perfección
no te conducir a hedeby a que recibir el bautismo cristiano antes deber romper el escudo de agua que cubrir el fondo profundo de el pantano deber sacar a el superficie el vivo raíz de tu vida y de tu cuna
haber de cumplir este empresa antes_de que descender sobre ti el bendición
montar a helga sobre el resplandeciente caballo
poner en su mano uno incensario de oro igual a el que haber ver en casa de el vikingo
despedir uno olor suave y intenso
el abrir herida de el frente de el muerto brillar como uno radiante diadema
coger él el cruz de el tumba y levantar lo emprender el vuelo por el aire por encima_de el rumoroso bosque de el colina
cuando volar sobre el montículo llamar tumba de gigante el antiguo héroe que en ellos reposar salir de el tierra vestir de hierro montar en su corcel de batalla
su casco dorar brillar a el luz de el luna y su largo manto flotar a el viento como uno negro humareda
el dragón que guardar el tesoro levantar el cabeza para mirar lo
el enano se asomar en el elevación de terreno y en el surco de el campo formar uno revoltijo de luz rojo azul y verde parecer el chispa de el ceniza de uno papel quemar
por bosque y erial a_través_de torrente y pantano avanzar volar hasta el cenagal sobre cuyo superficie se poner a describir grande círculo
el sacerdote sostener el cruz en alto de el que irradiar uno dorar resplandor mientras de su labio salir el canto de el misa
helga lo acompañar a_la_manera_de uno niño que imitar el cantar de su madre y seguir agitar el incensario de el que se desprender uno perfume tan fuerte y milagroso que el junco y el caña echar flor
todo el germen brotar de el profundo suelo todo el que tener vida subir hacia arriba
sobre el agua se extender uno velo de lirio de agua como uno alfombra de flor y sobre él descansar dormir uno mujer joven y bello
helga creer ver su propio reflejo en el superficie de el agua pero ser su madre el que ver el esposo de el rey de el pantano el princesa de el agua de el nilo
el sacerdote mandar a helga que montar a el durmiente sobre el caballo
este ceder bajo el nuevo carga como si su cuerpo no ser otro cosa sino uno mortaja que ondear a el viento
pero el señal de el cruz dar nuevo fuerza a el fantasma aéreo y el 3 seguir cabalgar hasta llegar a el tierra firme
cantar el gallo en el castillo de el vikingo
sacerdote y caballo se disolver en niebla que arrastrar el viento
el madre y el hijo quedar solo frente_a frente
ser mi imagen el que ver reflejar en este agua profundo
preguntar el madre
ser mi imagen el que ver reflejar en este brillante superficie
exclamar el hijo
y se acercar pecho contra pecho brazo contra brazo
el corazón de el madre latir violentamente y comprender el verdad
hija miar flor de mi alma
mi loto de el fondo de el agua
y abrazar a el doncella llorar
aquel lágrima ser uno nuevo bautismo de vida y de amor para helga
llegar aquí con plumaje de cisne y me despojar de él decir el madre
me hundir en el movedizo suelo de el cenagal hasta el más profundo de el pantano que me rodear como uno muro
pronto notar el presencia de uno corriente más fresco uno fuerza misterioso me atraer hacia el fondo
mi párpado experimentar el opresión de el sueño me dormir y soñar
me parecer como si estar dentro_de el pirámide de egipto pero ante mí se alzar aun el cimbreante aliso que tanto me haber aterrorizar en el superficie de el pantano
mirar el grieta de corteza que resaltar en brillante color y formar jeroglífico
ser el envoltura de el momia que yo buscar
se desgarrar y de su interior salir el rey milenario el momia negro como pez reluciente como el caracol de bosque o como el suelo negro de el ciénaga
ser el rey de el pantano o el momia de el pirámide no poder decir lo
me coger en su brazo y tener el sensación de que ir a morir
no volver a sentir el vida hasta que me venir uno especie de calor en el pecho y uno pajarillo me golpear en él con el ala piar y cantar
desde mi pecho remontar el vuelo hacia el oscuro y pesar techo pero seguir atar a mí por uno largo cinta verde
oír y comprender el nota de su anhelo libertad sol ir a mi padre
pensar entonces en el mío allá en el solear patria
pensar en mi vida en mi amor
y soltar el lazo lo dejar flotar para que ser a reunir se con el padre
desde aquel hora no haber volver a soñar quedar sumir en uno sueño largo y profundo hasta este momento en que me despertar y redimir uno cántico y perfume
aquel cinta verde que unir el corazón de el madre a el ala de el pajarillo dónde estar ahora
qué haber ser de él
sólo el cigüeña lo haber ver el cinta ser el tallo verde el nudo el brillante flor el cuna de el niño que haber crecer y que ahora volver a descansar sobre el corazón de su madre
y mientras estar así coger de el brazo papá cigüeña describir en el aire círculo a su alrededor y volver a su nido regresar con el plumaje de cisne que guardar desde hacer tanto año
el arrojar a el 2 mujer el cual se revestir con el envoltura de pluma y poco después se elevar por el aire en figura de cisne blanco
hablar ahora decir papá cigüeña
poder entender nos aunque tener el pico cortar de modo distinto
haber ser uno gran suerte que haber llegar este noche pues nos marchar mañana mismo el madre yo y el pequeño
nos ir hacia el sur
sí mirar me
ser uno viejo amigo de el tierra de el nilo y el viejo lo ser también sólo que él tener el corazón mejor que el pico
siempre creer que el princesa se salvar
yo y el pequeño traer a cuesta el plumaje de cisne
ah qué contento estar y qué suerte que no me haber marchar aun
partir a el rayar el alba
haber uno gran concentración de cigüeña
nosotros ir en vanguardia
seguir nos y no se extraviar
el pequeño y yo cuidar de no perder lo de vista
y el flor de loto que deber llevar decir el princesa egipcio ir conmigo entre el pluma de el cisne llevar el flor de mi corazón y así todo se haber salvar
a casa a casa
pero helga declarar que no poder abandonar el tierra danés sin ver a su madre adoptivo el amoroso mujer de el vikingo
cada bello recuerdo cada palabra cariñoso cada lágrima que haber verter aquel mujer se presentar ahora claramente a el alma de el muchacho y en aquel momento le parecer que aquel ser el madre a quien más querer
sí pasar por el casa de el vikingo decir el cigüeña padre
allí nos aguardar el viejo y el pequeño
cómo abrir el ojo y soltar el pico
mi mujer no hablar mucho ser verdad ser taciturno y callar pero su sentimiento ser bueno
hacer uno poco de ruido para que se enterar de nuestro llegada
y el cigüeña padre castañetear con el pico seguir luego el vuelo hacia el mansión de el vikingo acompañar de el cisne
en el hacienda todo el mundo estar sumir en profundo sueño
el mujer no se haber acostar hasta muy avanzar el noche inquieto por el suerte de helga que haber desaparecer TM_d:3 antes junto_con el sacerdote cristiano
seguramente lo haber ayudar a huir pues ser su caballo el que faltar en el establo
qué poder haber dictar su acción
el mujer de el vikingo pensar en el milagro que se atribuir a el cristo blanco y a quien creer en él y lo seguir
extraño idea cobrar forma en su sueño
le parecer que estar aun despierto y pensativo en el lecho mientras en el exterior uno profundo oscuridad envolver el tierra
llegar el tempestad oír el rugir de el ola a levante y a poniente venir de el mar_de_el_norte y de el kattegatt
el monstruoso serpiente que rodear todo el tierra en el fondo de el océano se agitar convulsivamente
se acercar el noche de el dios ragnarök como llamar el pagano a el juicio final donde todo perecer incluso el alto divinidad
resonar el cuerno de gjallar y el dios avanzar montar en el arco iris vestir de acero para trabar el último batalla
ante ellos volar el alado walkirias y cerrar el comitiva el figura de el héroe caer
todo el aire brillar a el luz de el aurora boreal pero vencer el tiniebla ser uno momento espantoso
y haber aquí que junto_a el angustiar mujer de el vikingo estar sentar en el suelo el pequeño helga en su figura de feo rana
también él temblar y se apretar contra su madre adoptivo
este lo subir a su regazo y lo abrazar amorosamente a_pesar_de el repulsivo que ser en su envoltura de animal
atronar el aire el golpear de espada y porra y el zumbar de el flecha que pasar como uno granizada
haber sonar el hora en que ir a estallar el cielo y el tierra y caer el estrella en el fuego de surtur donde todo se consumir pero saber también que surgir uno nuevo cielo y uno nuevo tierra que el mies ondear donde ahora el mar enfurecer se estrellar contra el estéril arena de el costa saber que el dios misterioso reinar y que baldur compasivo y amoroso redimir de el reino de el muerto subir a él
y venir el mujer de el vikingo lo ver y reconocer su faz ser el sacerdote cristiano que haber hacer prisionero
cristo blanco
exclamar y a el pronunciar el nombre estampar uno beso en el frente de el rana
caer entonces el piel de el animal y aparecer helga en todo su belleza dulce como nunca y con mirada radiante
besar el mano de su madre adoptivo lo bendecir por todo su cuidado y por el amor que le mostrar en su día de miseria y de prueba le dar el gracia por el idea que haber imbuir en él y por haber pronunciar el nombre que ahora repetir él cristo blanco
entonces helga se elevar en figura de uno magnífico cisne blanco y desplegar majestuosamente el ala emprender el vuelo con uno rumor parecer a el que hacer el bandada de ave migratorio
se despertar entonces el mujer y percibir en el exterior aquel mismo ruido de fuerte aleteo
ser bien lo saber el tiempo en que el cigüeña se marchar el haber oír
querer ver lo otro vez antes_de su partida y gritar le adiós
se levantar de el lecho salir a el azotea y ver el ave alinear en el remate de el tejado de el edificio contiguo
rodear el hacienda y volar por encima_de el alto árbol se alejar el bandada en amplio círculo
pero justamente delante_de él en el borde de el pozo donde helga soler posar se y donde tanto susto le dar se haber posar ahora 2 cisne que lo mirar con ojo inteligente
se acordar entonces de su sueño que seguir ver en su imaginación como si haber ser realidad
pensar en helga en figura de cisne pensar en el sacerdote cristiano y de pronto sentir que uno maravilloso alegría le embargar el corazón
ser algo tan verdaderamente hermoso que costar trabajo creer lo
el cisne agitar el ala y inclinar el cuello como saludar lo y el mujer de el vikingo le tender el brazo como si lo entender sonreír le entre el lágrima y agitar por 1000 encontrar pensamiento
entonces todo el cigüeña levantar el vuelo con gran ruido de ala y pico para iniciar el viaje hacia el sur
no aguardar a el cisne decir el cigüeña madre
que vengar si querer pero no ir nosotros a seguir aquí esperar el comodidad de ese chorlito
el agradable ser viajar en familia y no como hacer el pinzón y el gallo de pelea que macho y hembra ir cada uno por su lado
decir ser entre nosotros este no ser decente
tomar
qué manera más raro de aletear el de el cisne
cada cual volar como saber observar el padre
el cisne lo hacer en_línea oblicuo el grulla en triángulo y el chorlito en_línea serpenteante
no hablar de serpiente mientras estar arriba interrumpir el madre
a el pequeño se le hacer el boca agua y como no poder satisfacer lo se poner de mal humor
ser aquel el alto montaña de que oír hablar
preguntar helga en su ropaje de cisne
ser nube de tormenta que avanzar por debajo_de nosotros  le responder el madre
qué nube más blanco el que se levantar allí
exclamar helga
ser montaña cubrir de nieve decir el madre y poco después pasar por encima_de el alpes y entrar en el azul mediterráneo
áfrica el costa de áfrica
gritar alborozar el hijo de el nilo en su figura de cisne cuando desde el altura vislumbrar uno faja ondular de color blancoamarillento su patria
también el ave descubrir el objetivo de su peregrinación y apresurar el vuelo
oler barro de el nilo y húmedo rana
decir el cigüeña madre
sentar uno cosquilleo y uno comezón
pronto poder hartar se
ir a ver también el marabú el ibis y el grulla
todo ser de el familia pero no tan guapo como nosotros ni_mucho_menos
se dar mucho importancia especialmente el ibis
el egipcio lo malcriar incluso lo rellenar de hierba aromático a el cual llamar embalsamar
yo preferir llenar me de rana vivo y pensar que también usted lo preferir no tardar en hacer lo
valer más tener algo en el buche mientras se estar vivo que servir a el estado uno vez morir
tal ser mi opinión y no solar equivocar me
haber llegar el cigüeña
decir en el opulento casa de el orilla de el nilo donde en el gran sala abrir yacer sobre mullir almohadón y cubierto con uno piel de leopardo el soberano ni vivo ni morir siempre en_espera_de el flor de loto que crecer en el profundo pantano de el norte
lo acompañar pariente y criar
y haber aquí que entrar volar en el sala el 2 magnífico cisne llegar con el cigüeña
se despojar de el deslumbrante plumaje y aparecer 2 hermoso figura femenino parecer como 2 gota de rocío
apartar se el largo cabello se inclinar sobre el lívido y desfallecer anciano
helga besar a su abuelo y entonces se encender el mejilla de este y en su ojo se reflejar uno nuevo brillo y nuevo vida correr por su miembro paralizar
el anciano se incorporar sano y rejuvenecer
su hijo y su nieto lo sostener en su brazo como en uno saludo matinal de alegría tras uno largo y fatigoso sueño
el alborozo se extender por todo el palacio y también en el nido de el cigüeña aunque en este ser provocar sobre todo por el bueno comida y el abundancia de rana
y mientras el sabio se apresurar a escribir a_grandes_rasgos el historia de el 2 princesa y de el flor milagroso todo el cual constituir uno gran acontecimiento y uno bendición para el casa y el país el cigüeña padre lo contar a su familia a su manera
naturalmente que esperar a que todo el mundo estar harto pues en otro caso no haber estar para historia
ahora ir a ser uno personaje decir en voz bajo el cigüeña madre
ser más que probable
bah qué querer que ser
responder el padre
además qué haber hacer
nada
hacer más que todo el restante
sin ti y sin nuestro pequeño el 2 princesa no haber volver a ver egipto y seguramente no haber poder devolver el salud a el viejo
no poder dejar te sin recompensa
te otorgar el título de doctor y nuestro futuro hijo nacer doctor y el suyo aun llegar más lejos
siempre haber tener aire de doctor egipcio a el menos a mi ojo
el sabio y erudito se reunir y exponer el idea fundamental como ellos decir que estar en el fondo de todo el sucedido el amor engendrar el vida y lo explicar como seguir « el cálido rayo de sol ser el princesa egipcio el cual descender a el pantano y de el unión con su rey haber nacer el flor »
no saber repetir exactamente su palabra decir el cigüeña padre que haber asistir a el asamblea desde el tejado y ahora estar informar en el nido
el que decir ser tan alambicar y complicar tan enormemente talentudo que en el acto se le conceder dignidad y regalo
hasta el cocinero de palacio obtener uno gran condecoración ser de suponer que ser por el bueno sopa
y qué te dar a ti
preguntar el cigüeña madre
no poder dejar_de_lado a el principal y ese ser tú
a_fin_de_cuentas el sabio no haber hacer sino charlar
pero tu premio venir seguramente
ya entrada el noche cuando el paz de el sueño reinar sobre el dichoso casa haber alguien que velar aun y no ser precisamente el cigüeña padre a_pesar_de que permanecer de pie sobre uno pata en su nido y montar el guardia dormir
no quien velar ser helga que desde el azotea dirigir el mirada a_través_de el diáfano atmósfera a el grande estrella centelleante que brillar con luz más límpido y más puro que en el norte a_pesar_de ser el mismo
pensar en el mujer de el vikingo allá en el pantano salvaje en el dulce ojo de su madre adoptivo en el lágrima que haber derramar por el pobre niñarana que ahora estar rodear de magnificencia y bajo el resplandor de el estrella a orilla de el nilo respirar el delicioso y primaveral aire africano
pensar en el amor contenido en el pecho de aquel mujer pagano aquel amor que haber demostrar a el mísero criatura que en su figura humano ser como uno animal salvaje y en su forma de animal ser repugnante y repulsivo
contemplar el rutilante estrella y entonces le venir a el memoria el brillo que irradiar de el frente de el muerto cuando cabalgar por encima_de bosque y pantano
en su memoria resonar nota y palabra que haber oír pronunciar mientras avanzar junto y que lo haber impresionar hondamente palabra de el fuente primario de el amor de el amor más sublime que comprender a todo el ser
sí todo se lo haber dar todo lo haber alcanzar
el pensamiento de helga abarcar de día y de noche el suma de su felicidad en cuyo contemplación se perder como uno niño que se volver presuroso de el dador a el dádiva a todo el magnífico regalo
se abrir a el mismo tiempo su alma a el creciente bienaventuranza que poder venir que venir
verdadero milagro lo haber ir elevar a uno gozo cada vez mayor a uno felicidad cada vez más intenso
y en este pensamiento se absorber tan completamente que se olvidar de el autor de su dicha
ser el audacia de su ánimo juvenil a el que se abandonar su ambicioso sueño
se reflejar en su mirada uno brillo inusitado pero en el mismo momento uno fuerte ruido procedente de el patio lo arrancar a su imaginación
ver 2 enorme avestruz que describir rápidamente estrecho círculo
nunca hasta entonces haber ver aquel animal aquel ave tan torpe y pesar
parecer tener el ala recortar como si alguien le haber hacer alguno daño
preguntar qué le haber suceder
por 1 vez oír el leyenda que el egipcio contar acerca_de el avestruz
en otro tiempo su especie haber ser hermoso y de vuelo grandioso y potente
uno anochecer el poderoso ave de el bosque le preguntar hermano mañana si dios querer nos poder ir a beber a el río
el avestruz responder yo lo querer
a el amanecer emprender el vuelo
a el principio se remontar mucho hacia el sol que ser el ojo de dios
el avestruz ir en cabeza de el demás dirigir se orgulloso hacia el luz en_línea recta fiar en su propio fuerza y no en quien se lo dar
no decir si dios querer
haber aquí que el ángel de el justicia descorrer el velo que cubrir el flamígero astro y en el mismo momento se quemar el ala de el ave el cual se desplomar miserablemente
jamás haber recuperar el facultad de elevar se
aterrorizar emprender el fuga describir estrecho círculo en uno radio limitar el cual ser uno advertencia para nosotros el humano que en todo nuestro pensamiento y en todo nuestro proyecto nunca deber olvidar nos de decir si_dios querer
helga agachar el cabeza pensativo
considerar el avestruz ver su angustia y su estúpido alegría a el distinguir su propio y enorme sombra proyectar por el sol sobre el blanco pared
el fervor arraigar profundamente en su corazón y en su alma
haber alcanzar uno vida pleno y feliz qué suceder ahora
qué le esperar
el mejor si dios querer
en el 1 día de primavera cuando el cigüeña reemprender nuevamente el vuelo hacia el norte_helga se sacar el brazalete de oro grabar en él su nombre y hacer seña a el cigüeña padre le poner el precioso aro alrededor_de el cuello y le rogar que lo llevar a el mujer de el vikingo el cual ver de este modo que su hijo adoptivo vivir ser feliz y lo recordar con afecto
ser muy pesar pensar el cigüeña a el sentir en el cuello el carga de el anillo
pero el oro y el honor ser cosa que no deber tirar se a el carretera
allá arriba no tener más remedio que reconocer que el cigüeña traer el suerte
tú poner oro y yo poner huevo decir el madre sólo que tú lo hacer uno solo vez y yo todo el año
pero ni a ti ni a mí se nos agradecer
y este mortificar
uno tener el conciencia de su bueno obra madrecita observar papá cigüeña
pero no poder hacer gala de ellos replicar el madre
ni te dar viento favorable ni comida
y emprender el vuelo
el pequeño ruiseñor que cantar en el tamarindo no tardar tampoco en dirigir se a el tierra septentrional
helga lo haber oír con frecuencia en el pantano salvaje y querer confiar le uno mensaje comprender el lenguaje de el pájaro desde el tiempo en que viajar en figura de cisne
desde entonces haber hablar a menudo con cigüeña y golondrina sin duda entender también a el ruiseñor
le rogar que volar hasta el bosque de haya de el península jutlandesa donde él haber erigir el tumba de piedra y rama
y le pedir solicitar de todo el ave que proteger aquel tumba y cantar sobre él su canción
y partir el ruiseñor y transcurrir el tiempo
en el época de el cosecha el águila desde el cúspide de el pirámide ver uno magnífico caravana de cargar camello y hombre armar y ricamente vestir que cabalgar sobre resoplante caballo árabe
ser corcel soberbio con el ollar en perpetuo movimiento y cuyo espeso melena le colgar sobre el esbelto pata
rico huésped uno príncipe real de arabia hermoso como deber ser lo todo príncipe hacer su entrada en el soberbia casa donde el cigüeña tener su nido ahora vacío
su ocupante se hallar en uno país de el norte pero no tardar en regresar
y regresar justamente el día en que mayor ser el regocijo y el alegría
se celebrar uno boda helga ser el novio vestir de seda y radiante de pedrería
el novio ser el joven príncipe árabe el 2 ocupar el sitio de honor en el mesa sentar entre el madre y el abuelo
pero él no mirar el mejilla moreno y viril de el prometido enmarcar por rizar barba negro ni su oscuro ojo lleno de fuego que permanecer clavar en él
mirar fuera hacia el centelleante estrella que le enviar su rayo desde el cielo
llegar de el exterior uno intenso ruido de ala el cigüeña regresar
el viejo pareja aunque rendir por el viaje y ávido de descanso ser a posar se en el balaustrada de el terraza pues se haber enterar ya de el fiesta que se estar celebrar
en el frontera de el país alguien lo haber informar de que el princesa lo haber mandar pintar en el pared y que el 2 formar_parte integrante de su historia
ser uno gran distinción exclamar el cigüeña padre
ese no ser nada replicar el madre
ser el honor más pequeño que poder hacer nos
a el ver lo helga se levantar de el mesa y salir a el terraza a su encuentro deseoso de acariciar le el dorso
el pareja bajar el cuello mientras el pequeño asistir a el escena muy halagar
helga levantar el ojo a el resplandeciente estrella cuyo brillo se intensificar por momento
y entre el 2 se mover uno figura más sutil aun que el aire y sin embargo más perceptible
se acercar a él flotar ser el sacerdote cristiano
también él acudir a su boda venir desde el reino celestial
el esplendor y el magnificencia de allá arriba superar a cuanto el tierra conocer decir
helga rogar con mayor fervor que nunca pedir que se le permitir contemplar aquel gloria siquiera TM_min:1 y ver por uno solo instante a el padre_celestial
y se sentir elevar a el eterno gloria a el bienaventuranza arrastrar por uno torrente de canto y de pensamiento
aquel resplandor y aquel música celeste no lo rodear sólo por fuera sino también interiormente
no ser posible explicar lo con palabra
deber volver nos te echar de menos decir el sacerdote
otro mirada
suplicar él
sólo otro instante
tener que bajar a el tierra todo el invitado se marchar
uno mirada el último
y helga se encontrar de nuevo en el terraza
pero todo el antorcha de el exterior estar apagar el luz de el cámara nupcial haber desaparecer así_como el cigüeña
no se ver invitado ni el novio
todo se haber desvanecer en aquel 3 breve instante
helga sentir uno gran angustia y atravesar el enorme sala desierto entrar en el aposento contiguo
dormir en él soldado forastero
abrir el puerta lateral que conducir a su habitación y cuando creer estar en él se encontrar en el jardín
todo el casa haber cambiar
en el cielo haber uno brillo rojizo faltar poco para despertar el alba
sólo TM_min:3 en el cielo y en el tierra haber pasar todo uno noche
entonces descubrir a el cigüeña y llamar lo le hablar en su lengua
el cigüeña padre volver el cabeza prestar el oído y se acercar
hablas nuestro lengua
 decir qué querer
qué te traer mujer desconocer
ser yo helga
no me conocer
hacer TM_min:3 estar hablar allá afuera en el terraza
te equivocar reponer el cigüeña
todo ese lo haber soñar
no no
exclamar él y le recordar el castillo de el vikingo el pantano salvaje el viaje
el cigüeña padre parpadear
ser uno viejo historia que oír en tiempo de mi bisabuelo
ser verdad que haber en egipto uno princesa oriundo de el tierra danés pero hacer ya mucho siglo que desaparecer en el noche de su boda y jamás se saber de él
tú mismo poder leer lo en este monumento de el jardín
en él haber esculpir cisne y cigüeña y en el cúspide estar tú mismo tallar en mármol blanco
y así ser
helga lo ver y comprender caer de rodilla
salir el sol y como en otro ocasión se desprender bajo su rayo el envoltura de rana dejar a el descubrir a el bello figura así ahora se elevar a el padre por el acción de el bautismo de luz uno figura bello más claro y más puro que el aire uno rayo luminoso
el cuerpo se convertir en polvo y donde haber estar aparecer uno marchito flor de loto
ser uno nuevo epílogo de el historia decir el cigüeña padre
jamás lo haber esperar
pero me gustar
qué decir de él el pequeño
preguntar el madre
sí claro este ser el principal responder el padre

